[獎金獵人]社區檢測中心大排長龍 市民建議增加檢測中心 有人批評安排混亂

社區檢測中心大排長龍 市民建議增加檢測中心
5分鐘前
【Now新聞台】到過14個跳舞場所的市民，要在明天或之前接受強制檢測。有社區檢測中心大排長龍，排隊的人批評安排混亂，有人建議隨疫情惡化應增加社區檢測中心。

在鰂魚涌社區會堂，門外大排長龍，分成兩條隊，一條是強制檢測並已預約的市民，另一隊是其他市民，人龍由正門一直延伸至社區會堂側門。

有到過跳舞場所的人沒有預約到來想檢測，批評安排混亂。

李太：「我是跳舞群組的，我都不知道要去哪，沒有人跟我說，而且我想知道取得結果後如何通知政府，我都不知道。」

張先生：「我們是飲茶客，沒有跳舞。我們一家三口過來，原本想一起預約同一地方同一時間，但很可惜網站要逐人輸入資料確認，令一家人分開不同地方時間。」

中心在門前貼出告示，未有預約的人要輪候超過三小時，有排隊市民鼓譟。

檢測中心職員：「你可以等，我們盡量讓你們進入。」

市民：「你們去反映一下，七時多排到現在（十一時）。」

中心之後設攤位派發樣本瓶，供強制檢測又無預約的人自行收集深喉唾液。

有市民認為應增加社區檢測中心。

余小姐：「若因為突發的爆發情況涉及多個人，社區較少（檢測中心），這樣排隊，有些人要上班。」

政府提醒要強制檢測的人，在星期二或以前去做，而社區檢測中心亦已因應情況調整開放時間。

食物及衞生局局長陳肇始：「今日開始都會加長(檢測中心)開放時間，就算無預約入去的人。他們都會分開排隊，我們一定會以，特別是現在發了強制檢測令的人士為優先。」

政府即日起安排檢測承辦商，到荃灣、西貢及大埔區設立七個流動採樣亭，以及派發樣本瓶，強制檢測的人及一般市民可以免費檢測，政府亦已計劃增設五個社區檢測中心。

為咗拎5000蚊

好快就會有社區檢測群組

張圖

無咗攬炒派，有埋國安法，香港點解仲亂咗

好似係英美澳加紐搞事

責任全在__方

要快D開關先得

香港政府=笑話

monkey 都彈開...

高質人口

5000蚊幾多吓，而且本身有都唔奇

綜援一個月都係得3幾千. 而家成個幾月糧.

5千蚊取消咗啦，白排

同60歲2蚊搭車一樣? 明明我地支持政府

可能政府無諗過啲舞場本身係茶樓
以為最多二百人，點知20000人都有

之前全民檢測反應差
而家岀少少錢就引晒班人岀黎主動做test
人真係好撚cheap雞碎咁多錢就買得起

應該都係同一班人

Dancing Group

冇五千就得十個來驗，有五千，十萬人驗都得

驗完可以再驗

冇成本, 檢到有先算

幾十萬人去dancing